\input{\BuildPath{\thepwd}{terminale/plusloin\_s7\_exo3}}

\begin{exoplusloin}[bgcolor=white,solution]


	\section*{Correction}
\begin{enumerate}
	\item $f$ est une fonction polynôme sur $]1\,;+\infty[$ donc $f$ est dérivable sur $]1\,;+\infty[$ et pour tout réel $x$, \[f'(x)=1+2x+3x^2+\ldots n x^{n-1}\]
	\item Soit $x$ un réel strictement supérieur à $1$. En utilisant la somme des termes d'une suite géométrique, il vient que :
	
	\[f(x)=1+x+x^2+\ldots+x^n = \dfrac{1-x^{n+1}}{1-x}\]
	

	
	\item Pour tout réel $x>1$, $f(x)=\dfrac{1-x^{n+1}}{1-x}$ donc, on a :
	\[f'(x)=\dfrac{-(n+1)x^n \times (1-x) - (-1) \times (1-x^{n+1})}{(1-x)^2} = \dfrac{-(n+1)x^n + (n+1)x^{n+1}+1-x^{n+1}}{(1-x)^2}=\dfrac{n x^{n+1}-(n+1)x^n+1}{(1-x)^2} \]
	Il vient avec la question 1 :
	$$1+2x+3x^2+\ldots n x^{n-1}=\dfrac{n x^{n+1}-(n+1)x^n+1}{(1-x)^2}$$
	
	\item Pour $x=5$, on applique l'égalité précédente.\\
	Il vient :  $$1+2\times 5+3 \times 5^2 + 4 \times 5^3 + \ldots + n \times 5^{n-1} = \dfrac{n \times 5^{n+1}-(n+1)5^n+1}{(1-5)^2}$$
\end{enumerate}
\end{exoplusloin}